中國全面脫貧？內部民調打臉：6億人每月僅能吃2次麥當勞

2020/12/16 16:39
國際中心／綜合報導

中國國家主席習近平5年前宣稱要讓中國在2020年「全面脫貧、全面建成小康社會」，中共官方日前高調宣布，中國832個國家級貧困縣「全面脫貧」完成，邁進小康社會，成果舉世矚目。不過，中國社科院11月9日的民調指出，有高達44.4%的中國民眾，過去一年內只花了1,000元人民幣在休閒消費開支上，等於每個月平均只能買兩份麥當勞套餐。
.....。

對此，《美國之音》報導指出，有專家分析，對照中國總理李克強於6月份所指出的「中國有6億人口的月收入只有1000元人民幣。」中國社科院這份民調代表的是，中國絕大多數人不僅賺得少、基本開銷以外的花費也少，而且貧富差距問題可能相當嚴重。

專家更稱，這都打臉中國官方所宣稱的「中國從今年起已全面脫貧、全面建成小康社會」的里程碑。

定價過高
責任全在麥方

愛國點解要食牡丹樓

國家機密!

今日已經食左2次

真的是美帝亡我心不死
定价那么高

未脫貧前食乜???

脫左貧,發晒達,所以唔食

金拱門是給窮人吃的
他們一年只花1000元不是因為他們窮
是因為他們還未想好怎樣花錢
國家全面小康成功落實

造謠已經全面小康

咁即係食到幾多次真功夫？

6億人每月只吃2次麥當勞
痴L線 有錢過香港人咁多
供樓果班日日都要捱老麥呀屌佢老味

講大話
聽廢老講大陸個個用最新iPhone、新年利是封走100人仔、個個有靚車有大屋住
內部民調又喺到黑中國

笑到gapgap聲

我成年幾冇食
佢哋仲食到兩次，一定好有錢

紅店

大陸人食肯德基多

點解中國人要食啲外國勢力嘅嘢？

其實食老麥越多先越窮，有錢人邊會去食麥記啲垃圾食物！

麥當勞定價過高，沙縣小吃或成最大羸家

當年大饑荒其實係咪已經發生緊？
冇飯食係唯有番鄉下耕田咋喎

我一個月都食唔到一次

草

老麥呢d高級野邊洗日日食